{
    "question": "Sikap mental yang dimiliki seseorang atau sekelompok orang untuk ikut serta dalam usaha melindungi dan mempertahankan keberadaan bangsa dan negara disebut dengan ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>disebut dengan bela negara</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dasar-hukum-dalam-uud-negara-ri-tahun-1945-yang-menyebutkan-bahwa-113",
            "question": "Dasar hukum dalam UUD Negara RI tahun 1945 yang    menyebutkan bahwa Indonesia adalah Negara kesatuan\r\nada lima pasal. Dua pasal diantaranya adalah pasal .....\r\nA. 1 ayat (1) dan pasal 18 ayat (1)\r\n17 ayat (1) dan pasal 17 ayat (2)\r\nC. 17 ayat (3) dan pasal 17 ayat (4)\r\nD. 26 ayat (1) dan pasal 37 ayat (5)\r\nE. 26 ayat (1) dan pasal 18 ayat (1)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><u>A</u><u> </u><u>1</u><u> </u><u>ayat</u><u> </u><u>(</u><u>1</u><u>)</u><u> </u><u>dan</u><u> </u><u>pasal</u><u> </u><u>1</u><u>8</u><u> </u><u>ayat</u><u> </u><u>(</u><u>1</u><u>)</u></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :p</p><p><em>follow</em><em> </em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-langkah-langkah-konkrit-yang-dapat-dilakukan-untuk-menga-921",
            "question": "Tuliskan langkah langkah konkrit yang dapat dilakukan untuk mengatasi berbagai ancaman dalam membangun integrasi nasional dalam    1. lingkungan keluarga,\r\n2. sekolah,\r\n3. lingkungan sekitar tempat tinggal serta \r\n4. bangsa! \r\n\r\nmasing masing 6\u200b!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1.keluarga :</p><p></p><p>-menghargai atau tidak mengganggu anggota keluarga yang sedang beribadah.</p><p></p><p>-menghargai hak dan kewajiban anggota keluarga yang lain</p><p></p><p>-saling membantu apabila ada anggota keluarga yang sedang kesusahan.</p><p></p><p>-Menjaga persatuan dan kesatuan antar keluarga.</p><p></p><p>-Tidak melanggar peraturan yang sudah ditentukan dalam lingkungan keluarga.</p><p></p><p>-Saling menyayangi dalam satu sama lain antar keluarga.</p><p></p><p>2.lingkungan sekolah:</p><p></p><p>-menghargai teman yang berbeda agama, ras ataupun suku</p><p></p><p>-tidak mengejek atau menghina teman yang memiliki kekurangan fisik</p><p></p><p>-saling membantu antarteman dalam kebaikan.</p><p></p><p>-Membuang sampah pada tempat sampah</p><p></p><p>-Berbagai ilmu untuk teman yang kurang paham</p><p></p><p>-Mendengarkan guru yang sedang mengajar</p><p></p><p>3.lingkungan sekitar tempat tinggal serta:</p><p></p><p>-saling menghargai sesama masyarakat yang tinggal dilingkungan tersebut.</p><p></p><p>-menghormati setiap perbedaan dalam masyarakat seperti agama, suku, ras, kepercayaan dan lain</p><p></p><p>-menjaga persatuan dan kesatuan antar sesama masyarakat</p><p></p><p>-mengambil keputusan bersama dengan musyawarah</p><p></p><p>-menciptakan suasana damai dan rukun</p><p></p><p>-ikut kerja bakti</p><p></p><p>Maaf yang nomor 4 nya itu negara atau bangsa? </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-razia-kendaraan-bermotor-gabungan-kita-akan-tetap-dikenakan-658",
            "question": "dalam razia kendaraan bermotor gabungan kita akan tetap dikenakan tindakan tilang meskipun fasilitas kendaraan bermotor kita lengkap tertib dan berkendara dan membawa surat-surat kendaraan lengkap hal itu terjadi jika a melawan petugas B tidak menerima periksaan C menghindari pemeriksaan De pajak kendaraan bermotor belum dibayar bersembunyi ketika ada razia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. pajak kendaraan bermotor belum dibayar </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.tidak menerima periksaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "temanmu-lupa-membawa-pensil-kamu-meminjaminya-sikapmu-sesuai-de-690",
            "question": "Temanmu lupa membawa pensil. kamu meminjaminya. Sikapmu sesuai dengan sila Pancasila yang ke?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2)kemanusian yg adil dan beradab</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga mmbntu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ke 2( dua) pancasila,kemanusiaan yang adil dan beradab</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-kekayaan-laut-yang-luar-biasa-410",
            "question": "Apa saja kekayaan laut yang luar biasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kekayaan laut Indonesia juga terlihat dari keanekaragaman hayati biota laut. Laut Indonesia memiliki 8.500 spesies ikan, 555 spesies rumput laut, dan 950 spesies biota terumbu karang.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ikan,trumbu karang,dan kekayaan hayati</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ji-kompetensi-1-berilah-tanda-silang-x-huruf-a-b-c-d-atau-997",
            "question": "Ji-Kompetensi    1. Berilah tanda silang (x) huruf a, b, c, d, atau e pa\r\n1. Negara yang memiliki persatuan yang kuat 4.\r\nakan tetap berdaulat. Adapun kesatuan\r\nyang bulat dan utuh dari suatu bangsa\r\ndisebut ....\r\na. hambatan\r\nb. ideologi\r\nc. ancaman\r\nd. demokratisasi\r\ne. integrasi nasional\r\ndom\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. C. Integrasi Nasional</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>integrasi nasional adalah penyatuan atau pembauran suatu bangsa sehingga menjadi satu kesatuan yang utuh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-suku-di-indonesia-memiliki-cin-fisik-yang-11-jawablah-soa-603",
            "question": "Setiap suku di Indonesia memiliki cin fisik yang    11. Jawablah soal-soal dibawah ini dengan jelas dan benar\r\n10. Apa saja yang kamu lakukan saat mengalami kegagalan\r\nb.\r\nMA: 7\r\nBerilah tanda silang (X) pada huruf A, B, C, atau D di de\r\nbenar!\r\n1. Kalimat \"Bhinneka Tunggal Ika\" berasal dari bahasa\r\nA. Sansekerta B. Jaman dulu C. Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10. Saat mengalami kegagalan, kita tidak boleh menyerah dan tetap harus berusaha keras dan mencoba hingga mencapai keberhasilan.</p><p>1. Kalimat Bhinneka Tunggal Ika berasal dari bahasa Sansekerta (A)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan semangat belajarnya!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-bagaimana-pengaturan-ketahanan-nasional-dalam-pancasila-dan-uu-508",
            "question": "6.\tBagaimana pengaturan ketahanan nasional dalam Pancasila dan UUD 1945. Jelaskan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kondisi dinamis bangsa Indonesia yg meliputi segenap aspek kehidupan nasional yg terintegrasi, yaitu kesatuan menyeluruh dalam kehidupan nasional suatu bangsa baik unsur sosial maupun alamiah, baik bersifat potensional maupun fungsional</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "model-warga-negara-indonesia-yang-memasuki-periode-penting-dalam-597",
            "question": "model warga negara Indonesia yang memasuki periode penting dalam pertumbuhan perkembangan dan manusia 16 tahun sampai 30 tahun dalam pembuktian konkret mengenai pernyataan di atas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pengertian pemuda yang diatur oleh uu no 40 tahun 2009</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>UNDANG-UNDANG TENTANG KEPEMUDAAN. Dalam Undang-Undang ini yang dimaksud dengan: 1. Pemuda adalah warga negara Indonesia yang memasuki periode penting pertumbuhan dan perkembangan yang berusia 16 (enam belas) sampai 30 (tiga puluh) tahun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-a-anggota-anggota-masyarakat-merasa-bahwa-merka-berhasil-sali-304",
            "question": "1. a. Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa merka berhasil saling mengisi kebutuhan- kebutuhan antara satu dan lainnya .b. Terciptanya kesepakatan ( konsensus ) bersama mengenai norma norma dan nilai-nilai sosial yang dilestarikan dan dijadikan pedoman c. Norma-norma dan nilai-nilai sosial dijadikan aturan baku dalam melangsungkan proses integrasi sosial.Pernyataan di atas merupakan keberhasilan dari integrasi1. a. Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa merka berhasil saling mengisi kebutuhan- kebutuhan antara satu dan lainnya .b. Terciptanya kesepakatan ( konsensus ) bersama mengenai norma norma dan nilai-nilai sosial yang dilestarikan dan dijadikan pedoman c. Norma-norma dan nilai-nilai sosial dijadikan aturan baku dalam melangsungkan proses integrasi sosial.Pernyataan di atas merupakan keberhasilan dari integrasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang mana soal mana jawaban ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}